［認真］有冇連登高手可以拆到高鐵個困局？

高鐵都起到就快尾聲，
就推出一地兩檢出來
如果係呢幾個前題下，點先可以保到香港利益而唔洗「割地」？

1. 高鐵唔拆，繼續用
2. 唔會「違反」基本法 （割地）
3. 要有效率
4. 行政成本唔高
5. 唔會令中央反感

拆令左高鐵起其他野睇來政府都唔會肯，咁到底有咩方案可以拆到個困局？政府一味話冇其他方案

純學術討論，不喜勿插

1. 支那set得個局俾香港，就係想你哋騎虎難下冇得走
2. 你有絕世好橋，政府都唔會理你

車上通關

1. 全港左中右都無人話要拆高鐵
2. 只要人大釋法就唔會「違反」了
3. 將成座建築物交俾中國政府管轄最有效率
4. 參考建築成本, 將行政成本轉嫁去特區政府庫房就可以
5. 只要順從中國政府意思就不會反感

結論: 相信黨

唯一方法係準時返工OT
香港人靠呢招關關過了

有錯請指

整個 高鐵條例
將必要中國清關條例 (Immigration, Customs and Quarantine)
透過本地立法放入基本法

中國海關依照香港高鐵條例 執行預先清關手續
原理就好似駐港解放軍要遵守解放軍條例咁

唔會開先例俾全國性法律係香港實施

其實高鐵好多地方都有，會唔會只係用係香港同大陸先出事？

但係唔比權大陸仔，就做唔到一地兩檢

成立 中華人民共和國高鐵特別行政區（GTSAR），有自己嘅憲法同法律（雖然係copy and paste中國法律）
GTSAR同中國有類似神根公約嘅協議，來往兩者不需過關
喺高鐵站係設香港同GTSAR關口
因GTSAR名義上有佢自己嘅法律，唔係中國法律，所以唔違反基本法

形式無變 只係名義上跟返香港法律

割地觀感問題好似無解決

其實係架
只係bypass基本法, 走法律lar

所以巴打你覺得呢家個方案已算好？

模仿美國 進入中國大陸時 係香港邊境時旅客自願由內地海關人員檢查 如不接受檢查則由港方人員拒絕出境要求

去香港之旅客 則由香港海關亦於廣州南，虎門，深圳北及福田作同樣檢查 其他地方旅客則需於廣州南作檢查

如此行的話
1. 毋須於香港劃出內地口岸區 內地法律亦無在港實施 香港保有刑事管轄權 免去各地疑慮
2. 模式仍為一地兩檢 未會影響效率

似乎係考慮政治以外所有因素後 最佳方案

內地入境處嘅樓層同未過羅湖河嘅高鐵車上行香港法律 所有執法要等個犯人上咗高鐵過咗羅湖河先可以實行

sor for 1999

架車入咗香港地界之後 乘客就應該跟翻香港法律 就算未出關都好 執法都係由香港做翻 期間內地執法係唔應該介入 直到遣返內地先由內地接手翻
利申 冇撚讀過書

香港警察 去大陸果邊番工 受聘中國做公安， 成立香港公安部 專行中國法係站内。 唔使割地又兩檢到 或者中國轉行基本法

認真討論

係香港邊境？唔係西九？咁夠時間做咩

炸撚咗佢

成立大香港共榮圈

呢d問題 只有共產黨唔存在先解決到

係咪一上車已經上唔到FB?